覺得「食住男人」好威的女人，都是剋夫格

我常覺得伴侶之間是互相加持的，當我見到很多女人為自己能「食住男人」沾沾自喜、引以為傲的時候，我就覺得很有趣，仔細看下去，那些女人通通對自己的男人評價低落：没有男人樣、不上進、無用、有事不敢出頭不敢據理力爭、錢掙得少氣度也不大，結論：靠佢死得啦，仲要我聽佢講呀？

你有事無事罵他，再罵他朋友罵他父母，彷彿他世界没有一個人值得尊重，而他還需要聽你的惡毒分析，為什麼他的世界没有一個人你看得起，當他的面前你可以隨意單打他心目中重要的人；他做什麼事都被你批評，做什麼都是錯都是蠢，你指使他做事做得慢一點遲一點都挨罵，挨罵也只有默默聽的份，怕你怕得不得了，你卻覺得開心，御夫有術，老公聽話。

當你罵他不像男人的時候，想想你有没有把他當男人看待了，當你說他在外面一事無成無人尊重時，你有把他當一個大人物一樣尊重嗎？你每天持續不斷地打擊一個人的自信，為什麼會期望他踏出家門就立刻變成一個當機立斷頂天立地的男人呢？有人在他面前罵他的父母、單打他的朋友他都不能作聲，為什麼你覺得有天你事了，他就突然會勇猛起來，撲出來保護你？他被你教到變港豬，多一事不如少一事，忍忍就過了，我出聲也没什麼用。是你教他要低聲下氣的過日子，是你教出來的。

成功的人什麼性格都有，唯獨没有怯懦没自信的人，那種罵不敢還口，打不敢還手，眼睜睜見自己父母兄弟朋友被欺侮而不敢作聲的人，不可能會成功，完全没有一個成功人士是這樣的。你認為你成功把你的男人調教成這樣，想想看到底對你是好事還是壞事。

你注定一世跟一個一事無成的男人，你那個溫柔和順的朋友，嫁得個有擔帶的男人，不是她命好，是她人好。是你讓你自己嫁不好，你再嫁三嫁四嫁都只會這樣，給你一個可以做總裁的男人，你都把他拖垮到變小職員，你這是剋夫，不關你老公的事。